【幾時到全港17區】不滿警方暴力濫權 雅景臺居民議決警員進入要先登記

昨晚馬鞍山發生防暴警察強行進入私人屋苑雅景臺截查市民暴力事件，當時警方手法粗暴，更企圖屈住客襲警，引起大批雅景臺居民不滿聲討，質疑警察濫權。今日下午3時半，過百名雅景臺業主及住客與管理屋苑的房協及外判保安公司召開緊急會議商討對策。在兩小時會議後，住客與房協、保安公司及停車場公司達成4項改善保安措施，包括增加保安人手、非住客包括警員及訪客若要進入屋苑都要作登記、同時住客自組巡邏隊，今晚起當值巡邏。至於昨晚開門讓警員進入屋苑的保安員，則已暫時停職。

雅景臺有4幢樓字，合共800住戶，由房屋協會管理，有份出席大會的沙田區議員丁仕元指，出席會議的住客及業主，連同房協、外判保安公司的代表多達150人，包括昨晚遭警員截查並耳朵受傷的住客司徒先生。丁指出，會議席上多名住客對昨晚速龍小隊在民居密集的屋苑施發胡椒彈，同時有大批防暴警察擅闖民居、暴力對待無辜住客的行為作出嚴厲譴責，當時更有男住客激動落淚。
他補充，會議中保安公司就昨晚事件致歉，並承諾不會讓同類事件再次發生，至於涉及昨晚開門讓警察進入屋苑的保安員已遭暫時停職。

他續稱，兩小時的會議中，房協、保安公司、停車場公司與住戶達成4項改善保安措施，包括：
1.房協及保安公司都會增加人手巡邏；
2.非住客，包括警員、訪客及記者，日後要先作向管理公司登記，才可進入屋苑範圍；
3.而停車場方面，亦安排所有進出車輛須先作登記；
4.同時住客居民自發成立巡邏隊，晚上在屋苑範圍巡邏。

全港17區自組巡邏隊抵抗黑警鄉黑

冇改錯
一世柒狗
一個兩個都係碌柒